Q：终端视频帧比例有问题,一般字体的长宽比为1：2
A：：(1)每个像素点输出2个字符/空格;
     (2)设置行步长，每2行才打印一行
Q：bad apple视频帧只能输出右边一半
A：也是比例问题

Q：如何在终端体现出灰度差异
A：设置背景为黑，字符为白色，用字符点阵密度最大的表示白色，最小的表示黑色

N：打印灰度图比打印rgb图效率高

Q：反复打印每一帧太麻烦
A：一个视频内设置取帧数步长；同一帧内设置打印字符的步长；使用更高效的输出函数，如write（）

Q：灰度图白色值大的字符不显示
A：unsigned char / 256(int)得到的结果是整数，小数部分舍弃，所以只有灰度值为255的最白色字符能显示
   把256改为256.0即可

Q：dragon.mp4视频帧倾斜、rgb无颜色问题
A：把frame的linesize默认成width的3倍了，其实不是，计算字节数应该用linesize

Q：如何非阻塞读取键盘事件
A：(1)把STDIN_FILENO设置为非阻塞模式,getchar()没有字符可获取时不阻塞程序;
   (2)实现getch()函数，设置终端模式，键盘命令不需要按回车直接加载到标准输入缓冲区

Q：开启非阻塞读取键盘事件的设置后，rgb的图打印出现问题
A：在完成一次读取缓冲区后，要把STDIN_FILENO的模式改回阻塞模式
